
# [Заключение]{custom-style="UnnumberedHeadingOne"} {.unnumbered}

Данный документ охватывает большую часть приёмов вёрстки, используемых
сотрудниками научных организаций.

Если вы хотите чего-то, чего нет в данном документе, не унывайте, а:

1. Попробуйте найти ответ на свой вопрос
   в [учебнике по Pandoc](https://pandoc.org/MANUAL.html) или на форумах,
   посвящённых Pandoc.

2. Обратите внимание на пользовательские стили
(`{custom-style="MyCustomStyle"}`), применяемые в данном документе к словам
и абзацам. При необходимости набрать текст каким-то стилем, для которого не
хватает средств Markdown, вы можете создать пользовательский стиль в шаблоне
и использовать его. Также вы можете выполнить для текста, набранного этим стилем,
определённую постобработку: посмотрите на примеры такой постобработки в
`build.ps1`.

3. Воспользуйтесь возможностью вставить в произвольное место своего документа
содержимое `.docx` файла, созданного вручную. Похожий трюк сейчас делается для
основного (сгенерированного) текста документа, который вставляется в шаблон на
месте макроса `%MAINTEXT%`. Сложные таблицы, например, можно вставлять таким
образом.  Разумеется, для этого потребуются небольшие правки скрипта
`build.ps1`.

